議員倡公職人員須申報國籍 海外物業及政治聯繫亦須列明

本身是大律師的議員梁美芬表示，有關申報國籍問題，政府向來都「隻眼開隻眼閉」，港澳兩地均沒規定一定要申報，可見從未正視過有關問題，惟最近國籍問題變得相當敏感，認為是時候重新檢視公職人員國籍。她解釋，若是普通市民或不用要求強制申報，但公職人員如區議員等，必須履行其職責，否則將影響公眾利益，就理應設立申報機制。

梁續指，申報讓政府知悉員工國籍，更有利於工作的分配，如該人員持有雙重國籍，上司可妥善安排工作，避免出現利益衝突。她又解釋，中國在外交政策上表現克制，但公職人員申報國籍問題是本港政府份內事，根據《基本法》第101條，清楚列明各司司長、副司長及局長等不可持有外國國籍，但其他主要官員並無包括其中，梁認為，有必要設立申報機制，政府主要官員申報後，公眾才能一目了然，她更建議處長級人員應率先進行申報。

對於BNO惹起雙重國籍的問題，另一議員容海恩則認為公職人員不應有雙重國籍。她指出，公職人員酬金由公帑支付，加上港人的國籍已提升為國際關注、政治考慮事項，認為公職人員有需要向政府釐清個人國籍。至於有關公職人員申報國籍的程序，她建議政府可要求相關人士簽署聲明，假如有人作虛假聲明，便已干犯現有條例。

她認為有關機制能否落實視乎政府決心，又稱如最終落實有關做法，相信政府或會審視部門職系需要，考慮敏感的職位或只能由中國籍人士出任。容又建議政府應更新公職人員個人資料，國籍以外，亦可要求他們申報在海外持有的物業，及與海外機構的政治聯繫等。

此外，英國國民（海外）護照（BNO）昨起不能用於出入境，內地官媒同日發表評論文章，指英國為港人「訂製」的BNO護照已成廢紙，批評在《港區國安法》生效以來，英國單方面以「捍衞香港的自由和自治」大肆炒作，擴大BNO適用範圍，妄圖「抽水」香港經濟。

睇黎真係好驚香港人帶走啲錢

啱喇，班公墓園簽曬衰仔紙，冇得反對

咁樣唔夠喎，應該要公布埋直系親屬乜國籍，有外國國籍的直系親屬都唔可以做公職先得

正
成班藍絲係度鬥藍鬥愛國

無問題
最好順手連老婆仔女老豆老母姨媽姑姐都報埋上去
邊個勾結外國勢力一睇就知

虛報 = 犯國安法

支持公職人員需申報海外資產及物業
你睇梁美芬議員都有申報自己喺美國持有物業啦 有乜可能其它公職人員唔駛申報呢?

根本就係話緊比公務員聽佢地好快會有第二張嘢簽，老老實實，根本係第一張都唔應該簽

BNO已成癈紙，即係唔使申報BNO啦

一定要連坐，要全家申報，包括30年之內離婚相關既前配偶及子女

不容許裸官治港

既然然CA ACO 都要簽衰仔紙，唔爭在齊齊申報啦

支持

呢班議員講幾多都無用
中共廢到淆底

震驚了！英國宣布正式落實BNO 5+1計畫，英國人的反應竟然是？！

#358 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

習近平自己申報左未，共產黨入邊無一個申報喎，
次次拉人就話有幾億有幾百個情婦，

好似性超人咁

班狗官呢

老婆仔女係外國國籍都唔得啦點知會唔會係間諜？做個堂堂正正中國人好失禮你呀？

BNO唔係國籍！

G持鬥紅..

高官同立法會議員公開先啦

點解十四億人的高官唔駛，香港要

呢班議員算唔算起公務員尾注？好多公務員退休打算去外國食長糧，結果

啱嫁啊，呢班公墓園幫中共做嘢又要過自己好撚黃
屌柒佢就話人鬥黃，咁黑警都好撚黃啦
屌你老母呢班垃圾

咁議員呢？議員啲屋企人呢？如果議員死左，家產留比有外國籍嘅家人係非常唔恰當

讚成